陳雲：德國專家表示毋須驚恐冠狀病毒

陳雲：德國醫學家怎樣評估武漢肺炎病毒？他們警告社會，不要恐慌（Panikmache）。來自德國頂尖醫學家的最新疫病評估及預防方法，陳雲今日破例早起，獨家為中文讀者提供最可靠的德國醫學評估。
目前德國記錄了150宗新冠狀病毒感染（武漢肺炎病毒感染），德國衛生部長Jens Spahn（來自基督教民主黨）認為這是新的病毒，但至今為止病情輕微，可以當作一般的傷風感冒處理，很多感染者沒有病癥。漢堡的熱帶病學研究所Bernard Nocht Institute for Tropical Medicine總監Egbert Tannich 評定，大部分感染者不會發病，即使發病，病毒一般只是在呼吸道的淺區發病，例如喉嚨痛、輕微發燒，幾日之後病癥消失而痊癒。如果出現上述病癥，無須恐慌是新冠狀病毒，必須知道自己有否去過疫區或接觸病人才決定。有時病毒深入呼吸道的深區，會引起較嚴重情況，例如肺炎，這時必須延醫治療。
德國衛生部長認為疫情會擴大，但速度不知道，幼兒園、學校、老人院要注意，但社會無須恐慌，德國的嘉年華會決定繼續舉行，衛生部長為之辯護，認為慶典應該如常舉行。德國衛生部長語重心長地忠告：公共衛生人員應該照顧社會，而不是照顧他們自己的ego（陳雲按：即是衛生部門不應勸喻將社會活動減少，無須將染病數字降低而自己邀功勞。這正是香港和台灣衛生部門的弊端！）《明鏡》報以這句做標題，顯示德國媒體非常重視衛生部長的政治判斷：衛生人員不要當社會是醫學研究所，社會必須盡量如常生活。
德國傳染病學研究所Robert-Koch Institute院長 Lothar Wieler估計，疫病目前擴散之中，範圍不可知道，目前只是記錄數字及地理。德國頂尖的柏林大學教學醫院Charité的病毒學家Christian Drosten判斷，新冠狀病毒Covid-19（武漢肺炎）只是輕微的傷風感冒，死亡率低，在0.3% to 0.7%之間。
德國衛生部長勸告，生活一切如常，如果人民由疫區回國或曾經與染病者接觸，應該留在家中休息，不要去見家庭醫生，如果出現病癥，應該打電話給醫生，請醫生到住宅看病（此舉可避免將病毒傳入診所！），德國的醫療保險全面支援診費及檢查。德國人民如需醫生到診或緊急救援，可致電衛生部門求助熱線116117 ，全日二十四小時服務。
後記：這是千金難買的中文翻譯，傳遞最頂尖、最負責任的醫學見解及衛生部門的社會政治判斷，請各位廣傳給中文讀者閱讀。

binc?

Shut the fuck up 陳雲根

老師又中

真乖

陳雲係咪俾d低智商信徒煩到想佢哋死晒

拉

國師仲唔快啲將城邦銀離子消毒水運去德國賣？發唔發，就睇呢鋪啦

德國專家=德國哥廷根大學民俗學博士陳雲根？

德國老朋友給的面子

弱智

幾時既事 source?

陳你老母雲，日日都有post幫青山佬賣廣告

鞭屍，而家有D德國專家開始轉口風啦陳雲

連德國平民都唔撚信陳雲，瘋狂搶口罩， 係唔係應該要被皇天擊殺？

德國已爆

得啖笑 所以德國咪爆到9彩
點解國c 硬係要講野同人唱反調 你話無絕對真確既野都算 呢啲醫學野自己又唔係識其實就收聲啦 又要見人發國難財出黎賺埋一份